美國白宮： 是否取消國家主席任期限制 取決於中國

白宮： 是否取消國家主席任期限制 取決於中國

3.完整新聞內文:
白宮今天表示，是否取消中國國家主席任期制，取決於中國；但美國總統川普則支持美國的總統任期制。

白宮發言人桑德斯26日在例行新聞簡報會上針對有關中共中央委員會建議「刪除憲法中有關中華人民共和國主席、副主席『連續任職不得超過兩屆』的表述」，可能使中國國家主席習近平無限期任職的詢問，提出前述看法。

桑德斯說，決定是否取消主席任期限制取決於中國，「這是一個由中國來做出什麼是對他們的國家最好的決定。」

桑德斯表示，美國總統川普支持美國(總統)的任期限制；至於中國國家主席的任期，「這是一個取決於中國的決定」。

中國國家主席每屆任期5年，現行的憲法將習近平任期限制為10年，習近平於於2013年出任國家主席；美國總統在1951 年前未有限制，1951年後修法規定每位總統不得超過兩任，每任任期為4年，即美國總統最長任期為8年。

好基友

支國外交部又要反對人地干預內政了，無表持支持姐係反對啦

帝制近了

叫威猛的巨龍巴打情何以堪

Trump: 跟

侵粉點睇

口交部：你唔反對咁我冇野講喎

但美國總統川普則支持美國的總統任期制。

美國有民主就得啦

支那wfc

美國為首嘅西方國家一直都想engage中國，希望中國經濟起飛而帶動民主化
不過中國唔守國際規則，玩寸WTO，美國都醒啦
到呢一刻仲反對你永續國家主席，咪即係對中國仲有妄想。
反而白宮咁講，應該係準備出手，劉鶴訪美應該唔會有咩實質成果

中國要自己玩死自己 我諗冇人會想阻止

陶傑話齋:
讀中國歷史，觀察中國人這個民族，要像英國自然世界紀錄片大師大衛艾登保祿和國家地理的攝影師一樣：Stay detached，看見猛虎撲殺斑馬，麻鷹擒殺田鼠，你的職責是冷靜紀錄、分析、解說；而不是感情洋溢地批判老虎和麻鷹殘暴，繼而熱淚盈眶地想拯救生物鍊僅供肉食的下端生物。

回馬槍？

比左錢就收聲啦！

畀我係美國屌中國嚟做乜
歐美而家全部圍攻緊支那啦
佢自己要自殺有乜所謂

叫反對又會有咩用，晒氣
咁講冇位入啦

不嬲只有愛中國嘅人先反對終身制啦

其實講返人話，即係關我撚事
中國民主化云云我已放棄，之後睇下點對付佢好過

環球黨報: 美國應該學習刁中國

你要滅亡 緊係由尻你喇

事實真係唔關美國事 唔覺得有講錯

美帝鬼望你立即行返帝制

有錢賺咪得囉

佢講咗啲乜

好感動美國終於有個強硬既總統
奧巴馬呢d soft ass真心冇撚用